**安德拉尼克·泰穆里安**（[波斯语](../Page/波斯语.md "wikilink")：**آندرانيک
تيموريان**，[亚美尼亚语](../Page/亚美尼亚语.md "wikilink")：**Անդրանիկ
Թէյմուրեան**，[英语](../Page/英语.md "wikilink")：**Andranik
Teymourian**或**Andranik
Teimourian**，），原名**安德拉尼克·蒂莫蒂安·萨马拉尼**（**Andranik
Timotian
Samarani**），是一位[亚美尼亚族的](../Page/亚美尼亚族.md "wikilink")[伊朗](../Page/伊朗.md "wikilink")[足球](../Page/足球.md "wikilink")[运动员](../Page/运动员.md "wikilink")，場上能够胜任中场的多个位置，包括[防守型前卫](../Page/防守型前卫.md "wikilink")、[右边前卫](../Page/边前卫.md "wikilink")、[中前卫甚至边锋](../Page/中前卫.md "wikilink")，現時效力[伊朗足球超级联赛球會](../Page/伊朗足球超级联赛.md "wikilink")[德黑蘭獨立](../Page/德黑兰独立足球俱乐部.md "wikilink")（Esteghlal
Tehran），亦是[伊朗国家队的常备球员](../Page/伊朗国家足球队.md "wikilink")。。

## 生平

### 俱乐部

泰穆里安的职业足球生涯是从[伊朗足球甲级联赛](../Page/伊朗足球甲级联赛.md "wikilink")（Azadegan
League）的[奥加布](../Page/奥加布足球俱乐部.md "wikilink")（Oghab
F.C.）起步的。随后他加盟了[伊朗足球超级联赛](../Page/伊朗足球超级联赛.md "wikilink")（Iranian
Premier League）的[阿伯穆斯林](../Page/阿伯穆斯林足球俱乐部.md "wikilink")（F.C.
Aboomoslem）。在[2005-06赛季中](../Page/伊朗足球超级联赛2005-06赛季.md "wikilink")，他为球队出场
26 次，打入 1
球。他在国内联赛的出色表现很快吸引了[欧洲球队的注意](../Page/欧洲.md "wikilink")。在顺利取得工作许可证之后，泰穆里安在[2006年8月顺利与](../Page/2006年8月.md "wikilink")[英超的博尔顿签约两年](../Page/英格兰足球超级联赛.md "wikilink")（转会费未公开）。\[1\]

尽管在前半个赛季并没有获得太多的上场机会，但是在代表博尔顿出战的第三场正式比赛中，泰穆里安就收获了进球——在2007年1月面对[唐卡士打的](../Page/唐卡斯特流浪足球俱乐部.md "wikilink")[足总杯第三轮比赛中](../Page/英格兰足总杯.md "wikilink")，他的两粒入球帮助球队以
4-0
的比分淘汰了对手。随后，在2007年2月11日，泰穆里安首次在英超联赛中打满全场。当时球队的对手是[富咸](../Page/富勒姆足球俱乐部.md "wikilink")。此后，他在替补出场后屡有惊艳表现。他也凭借此成为了[锐步球场球迷的宠儿](../Page/锐步球场.md "wikilink")。在2007年4月7日对阵死敌[韋根的比赛中](../Page/威根竞技足球俱乐部.md "wikilink")，他射入了他在英超联赛中的首个进球。最终，他在这场关键战役中再次独中两元。他也凭借这一优异表现被评为当场比赛的最佳球员。

在2006-07赛季结束之后，泰穆里安透露，[阿仙奴有意将他收入帐下](../Page/阿森纳足球俱乐部.md "wikilink")\[2\]。但[2007/08賽季只獲](../Page/2007年至2008年英格蘭超級聯賽.md "wikilink")9次上陣機會，更於季後被放棄<small>\[3\]</small>
。

2008年5月泰穆里安獲博尔顿通知不獲續約<small>\[4\]</small>，於6月加盟[富咸](../Page/富勒姆足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[5\]</small>。在球隊未能取得正選席位，於2009年2月2日被外借到[英冠球隊](../Page/英格蘭足球冠軍聯賽.md "wikilink")[-{zh-hans:巴恩斯利;zh-hk:班士利}-直到球季結束](../Page/巴恩斯利足球俱乐部.md "wikilink")<small>\[6\]</small>。

### 国家队

在进入成年国家队之前，泰穆里安曾为[伊朗国家队的各级青年队效力](../Page/伊朗国家足球队.md "wikilink")。在2005年举行的[伊斯兰团结运动会](../Page/伊斯兰团结运动会.md "wikilink")（Islamic
Solidarity
Games）中，作为[伊朗23岁以下国家足球队主力中场的泰穆里安帮助这支年轻的波斯铁骑获得了这届运动会足球比赛的季军](../Page/伊朗23岁以下国家足球队.md "wikilink")。

泰穆里安作为[伊朗国家队的一员参加了](../Page/伊朗国家足球队.md "wikilink")[2006年世界杯](../Page/2006年世界杯足球赛.md "wikilink")。在伊朗队小组赛的最后一场比赛尾声，场边的摄影师拍摄下了一张泰穆里安身心俱疲的照片。赛后，这张图片被认为是伊朗国家队在那届世界杯中表现的最生动写照。在那张照片中，浑身湿透了的泰穆里安跌倒在球场上，而训练师正赶来帮助他重新投入比赛。正是泰穆里安在这届世界杯中表现出来的在球场上的投入和激情，使他在比赛后成为了[伊朗全国的英雄](../Page/伊朗.md "wikilink")。

2007年夏天，作为伊朗足球当年最成功的海外球员之一，泰穆里安顺利入选了[伊朗国家队参加](../Page/伊朗国家足球队.md "wikilink")[亚洲杯的](../Page/2007年亚洲杯足球赛.md "wikilink")
23
人阵容，并成为了国家队的主力中场。在小组赛最后一轮对阵[马来西亚的比赛中](../Page/马来西亚国家足球队.md "wikilink")，他打入锁定胜局的第二球，帮助伊朗以
2-0
战胜对手，以小组第一的身份出线。但是他在之后的淘汰赛阶段并没有出场。伊朗最终在四分之一决赛中被[韩国点球淘汰](../Page/韩国国家足球队.md "wikilink")。

## 逸事

安德拉尼克·泰穆里安的哥哥[谢里克·泰穆里安](../Page/谢里克·泰穆里安.md "wikilink")（Serjik
Teymourian）也是一位足球运动员。生于1975年5月25日的他同样司职[防守中场](../Page/防守中场.md "wikilink")。他曾为德国联赛的[緬恩斯踢球](../Page/美因茨05足球俱乐部.md "wikilink")。

## 注释

## 参考来源

  -
## 外部链接

  - [soccerbase:Andranik
    Teymourian](https://web.archive.org/web/20080618191509/http://www.soccerbase.com/players_details.sd?playerid=43842)
  - [Andranik
    Teymourian](https://web.archive.org/web/20061119050808/http://www.teammelli.com/Roster/TeymoorianRoster.htm)（[TeamMelli.com](http://www.teammelli.com)）

[Category:伊朗足球运动员](../Category/伊朗足球运动员.md "wikilink")
[Category:保頓球員](../Category/保頓球員.md "wikilink")
[Category:富咸球員](../Category/富咸球員.md "wikilink")
[Category:巴恩斯利球员](../Category/巴恩斯利球员.md "wikilink")
[Category:英超球員](../Category/英超球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭外籍足球運動員](../Category/英格蘭外籍足球運動員.md "wikilink")
[Category:2006年世界盃足球賽球員](../Category/2006年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2007年亞洲盃足球賽球員](../Category/2007年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2011年亞洲盃足球賽球員](../Category/2011年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2014年世界盃足球賽球員](../Category/2014年世界盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:2015年亞洲盃足球賽球員](../Category/2015年亞洲盃足球賽球員.md "wikilink")
[Category:英格蘭足球聯賽球員](../Category/英格蘭足球聯賽球員.md "wikilink")

1.

2.

3.  [Campo goes as Bolton release
    trio](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/b/bolton_wanderers/7406200.stm)

4.
5.  [Fulham sign Andranik from
    Bolton](http://news.bbc.co.uk/sport2/hi/football/teams/f/fulham/7451077.stm)

6.